\documentclass[12pt, a4paper, german]{article}

% Die Präambel:
\usepackage{babel} % Sprachunterstuetzung
\usepackage[utf8]{luainputenc} % Manuskript ist in Unicode
\usepackage{graphicx} % Einbinden von Graphiken

\begin{document}

\title{Fach \\ \large Name des Dozenten}
\author{C. Jonas Ackermann}
\maketitle
\tableofcontents

\section*{Listen}

\begin{enumerate}
    \item erster Punkt
    \item zweiter Punkt
\end{enumerate}

\begin{itemize}
    \item ein Punkt
    \item ein anderer Punkt
\end{itemize}


\section*{Tabellen}

\begin{tabular}{rcc}
    % r - right
    % c - center
    % l - left
    \emph{Spezies} & \emph{Anzahl} & \emph{cm} \\\hline
    Hund & 100 & 7 \\
    Katze & 50 & 37 \\
    Maus & 6 & 47
\end{tabular}


\section*{Formeln}
\begin{enumerate}
    \item $a^2 + b^2 = c^2$
    \item $\alpha + \beta = \gamma^2$
    \item $\sum_{i=1}^n i = n(n+1)/2$
    \item $\sum_{i=1}^\infty \frac{1}{i^2} = \frac{\pi^2}{6}$
    \item $\lim_{n\to\infty} \frac{1}{n^2} = 0$
    \item $$\int_{-\infty}^\infty e^{-x^2} dx < \infty$$
\end{enumerate}


\section*{Grafiken}

% direkte einbindung
% \includegraphics[width=6cm]{image.jpg}

Wie wir in Abbildung \ref{image1} sehen, ist es nicht so,
dass...
% einbindung mit referenz
\begin{figure}
    \includegraphics[width=6cm]{image.jpg}
    \caption{Verlauf der Kurve.}
    \label{image1}
\end{figure}

\end{document}